# 創建場景

首先創建一個新2d項目，unity 會自動爲你創建好一個初始場景

# 項目資源

在工程窗口(Project Windows)中的 **Assets** 檔案夾下 會包含項目使用到的所有資源，你可以在其下創建不同的子檔案夾來分類不同的資源，建議至少包含如下檔案夾

## Prefabs 預製

可復用的遊戲對象(如：子彈 敵人 獎勵)

預製就是一套被事創建的模具，在遊戲中可以簡單的使用模具創建出模型並允許修改

## Scenes 場景

場景時一個基礎的關卡或菜單

遊戲中會有不同的關卡和獨立的菜單頁面，unity 使用場景來管理這些獨立的關卡和頁面，注意場景不會自動保存，修改玩場景記得要手動保存

## Sounds 聲音

保存遊戲中用到的 背景音樂 和 音效

## Scripts 腳本

所有代碼都應該放在這裏

## Sprites 精靈

精靈時遊戲中的圖片，在 2D 項目裏，精靈是可以被 2D 工具使用的紋理


# 遊戲場景

在 **Hierarchy** 窗口包含所有在場景裏的可用對象，這是運行遊戲時要操作的對象

在 unity 中，每個場景對象都派生自 GameObject，在我們的例子中將如圖所以創建對象

![](assets/logical_objects.png)


unity 中的一個技巧時，創建一個空的遊戲對象，並將其作爲其它對象的根節點，它將簡化你的場景層次結構(確保它在 (0,0,0) 的坐標上這樣可以更輕鬆的跟蹤它們)

## 填充場景

默認情況下一個新的場景都會自動創建一個默認的 **Main Camera**，請保留它

現在按照下圖所示創建場景對象

![](assets/games.png)
* **Scripts** 我們將把全局的腳本掛載到此對象，例如我們將會創建一個 "Game" 管理腳本附加到它上面
* **Level** 對象裏目前添加3個空對象供後續使用
    * Background
    * Middleground
    * Foreground

最後記得保存場景



